export const Questions = [
  {
    number: 1,
    type: "qcu",
    question: "Qu’est-ce que la GRH ?",
    options: [
      "A. L’ensemble des métiers permettant d’encadrer le personnel de l’entreprise",
      "B. La conciliation des intérêts de l’entreprise avec les contraintes liées au personnel",
      "C. L’ensemble des fonctions et de mesures ayant pour objectif de mobiliser et de développer les ressources du personnel",
      "D. L’ensemble des techniques de motivation du personnel",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 2,
    type: "qcu",
    question: "Le rôle du responsable RH consiste à :",
    options: [
      "A. définir la politique générale de l’entreprise",
      "B. assurer le recrutement des meilleures compétences",
      "C. acquérir, développer et fidéliser le capital humain",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 3,
    type: "qcu",
    question: "Dans les PME-PMI, la GRH a pour objet :",
    options: [
      "A. de définir l’organisation de l’entreprise",
      "B. d’ajuster au mieux, les savoirs, les savoirs-faire et les savoirs-être des hommes disponibles et potentiellement membres de l’entreprise, au niveau de chacune de ses fonctions",
      "C. d’investir dans l’outil de production industriel et commercial",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 4,
    type: "qcu",
    question: "La GRH est :",
    options: [
      "A. une variable d’ajustement",
      "B. une variable stratégique",
      "C. une variable privilégiant la réaction plutôt que l’anticipation",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 5,
    type: "qcu",
    question: "La GRH est pratique contingente :",
    options: [
      "A. parce qu’elle s’occupe des contingents de salariés",
      "B. car elle doit limiter ses contingents d’employés",
      "C. elle est influencée par des facteurs internes et externes de son environnement",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 6,
    type: "qcu",
    question: "Pour les salariés, le Directeur des ressources humaines est :",
    options: [
      "A. garant de l’équité, de l’employabilité et de l’éthique",
      "B. toujours le principal actionnaire de l’entreprise",
      "C. la personne qui détermine seule, de la stratégie de l’entreprise",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 7,
    type: "qcu",
    question: "Dans les PME-PMI, les contraintes de la GRH :",
    options: [
      "A. peuvent avoir un rapport avec la mondialisation et les changements technologiques",
      "B. se limitent au secteur d’activités de l’entreprise",
      "C. ne concernent pas les syndicats",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 8,
    type: "qcu",
    question: "Dans les PME-PMI, les managers :",
    options: [
      "A. peuvent être un vecteur de changement des ressources humaines",
      "B. n’ont pas besoin de stratégie des ressources humaines",
      "C. ne peuvent pas s’engager dans de grandes innovations",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 9,
    type: "qcu",
    question: "Les frais de personnel peuvent être considérés comme :",
    options: ["A. une charge financière.", "B. un investissement."],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 10,
    type: "qcm",
    question:
      "Parmi ces différents postes, quels sont ceux qui sont rattachés à la fonction RH ?",
    options: [
      "A. Responsable Développement RH",
      "B. Directeur Administratif et Financier",
      "C. Assistant de Direction",
      "D. Responsable Formation",
      "E. Contrôleur de Gestion Sociale",
      "F. Responsable Compensation & Benefits",
      "G. Assistant juridique RH",
      "H. Consultant en recrutement",
    ],
    answers: ["A", "D", "F", "E"],
  },
  {
    number: 11,
    type: "qcu",
    question:
      "«Le service RH a décidé de confier la gestion des congés payés aux responsables opérationnels». À quel terme managérial se rapporte cette décision?",
    options: [
      "A. l'externalisation de la fonction RH",
      "B. l'internalisation de la fonction RH",
      "C. la décentralisation de la fonction RH",
      "D. la centralisation de la fonction RH",
      "E. l'outsourcing de la fonction RH",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 12,
    type: "qcu",
    question: "L'ESS (Employee Self Service) fait référence à :",
    options: [
      "A. l'utilisation de l'outil informatique par le service Ressources Humaines dans ses activités quotidiennes",
      "B. l'existence d'un forum sur l'intranet d'une organisation pour répondre aux questions RH des salariés",
      "C. l'existence d'un blog pour chaque salarié via le serveur de son organisation",
      "D. la possibilité pour le salarié de gérer lui-même son dossier individuel via une application informatique",
    ],
    answers: ["D"],
  },
  {
    number: 13,
    type: "qcm",
    question:
      "Parmi ces variables, quelles sont celles qui sont susceptibles d'influencer l'activité RH de l'entreprise ?",
    options: [
      "A. la fiscalité",
      "B. l'inflation",
      "C. les budgets de l'entreprise",
      "D. les changements démographiques",
      "E. le chômage",
      "F. la structure de l'entreprise",
      "G. le dirigeant de l'entreprise",
      "H. le style de leadership",
    ],
    answers: ["A", "B", "C", "D", "E", "F", "G", "H"],
  },
  {
    number: 14,
    type: "qcu",
    question: "Quel site a modifié le travail de GRH ?",
    options: ["A. Youtube", "B. Instagram", "C. Linkedin", "D. Periscope"],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 15,
    type: "qcu",
    question: "Dans une petite annonce, figurent toujours :",
    options: [
      "A. le nom et les références de l'entreprise qui recrute",
      "B. le nom et les références du candidat à l'embauche",
      "C. la description du poste proposé",
      "D. le salaire proposé pour le poste",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 16,
    type: "qcu",
    question: "La cooptation consiste à :",
    options: [
      "A. solliciter la coopération entre les différentes équipes de travail",
      "B. inviter les membres du personnel à présenter à l'embauche des candidats faisant partie de leurs relations",
      "C. recruter un cadre en accord avec les syndicats",
      "D. favoriser l'intégration d'un nouveau recruté en lui donnant un tuteur",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 17,
    type: "qcm",
    question:
      "Les principaux contacts occasionnels utilisés comme mode de recrutement sont:",
    options: [
      "A. les contrats à durée indéterminée",
      "B. l'intérim",
      "C. les stages",
      "D. les voyages d'affaires",
      "E. les salons de recrutement",
    ],
    answers: ["C", "E"],
  },
  {
    number: 18,
    type: "qcm",
    question: "Les cabinets de recrutement ont pour mission:",
    options: [
      "A. de recruter du personnel pour le compte et à la place de l'entreprise",
      "B. de payer les nouveaux recrutés d'une entreprise",
      "C. d'aider les entreprises dans la sélection des candidats",
      "D. de proposer aux entreprises des personnes compétentes travaillant pour des entreprises concurrentes",
    ],
    answers: ["A", "C"],
  },
  {
    number: 19,
    type: "qcu",
    question: "Les logiciels de recrutement visent à:",
    options: [
      "A. vérifier que le candidat maîtrise l'outil informatique",
      "B. tester les qualités du candidat",
      "C. faciliter l'intégration du candidat dans l'entreprise",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 20,
    type: "qcu",
    question: "Une entreprise est en situation de sureffectif lorsque:",
    options: [
      "A. ses ressources en personnel sont inférieures à ses besoins",
      "B. ses effectifs sont surévalués",
      "C. ses ressources en personnel sont supérieures à ses besoins",
      "D. ses effectifs sont sous-évalués",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 21,
    type: "qcu",
    question: "Une situation de sureffectif entraîne:",
    options: [
      "A. une charge de travail lourde pour les salariés en place",
      "B. des coûts accrus pour l'entreprise",
      "C. des difficultés à fournir les clients en temps et en heures",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 22,
    type: "qcu",
    question: "Une pyramide des âges comprenant une majorité d'anciens :",
    options: [
      "A. accroît les charges salariales de l'entreprise",
      "B. correspond à un fort turn-over dans l'entreprise",
      "C. est un facteur de dynamisme pour l'entreprise",
      "D. permet de transmettre le savoir-faire et les valeurs de l'entreprise",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 23,
    type: "qcm",
    question:
      "Parmi les événements suivants, quels sont ceux qui déterminent une hausse des effectifs ?",
    options: [
      "A. un licenciement",
      "B. un décès",
      "C. la transformation d'un emploi d'intérim en emploi à durée indéterminée",
      "D. un congé parental de 1 an",
      "E. un investissement de capacité",
      "F. un investissement de productivité",
    ],
    answers: ["C", "D", "E"],
  },
  {
    number: 24,
    type: "qcu",
    question: "Un profil de poste, c'est:",
    options: [
      "A. la possibilité d'accéder à un poste de niveau supérieur par promotion",
      "B. la description des tâches à accomplir selon un certain profil",
      "C. la description des caractéristiques et des qualités requises pour effectuer un certain travail",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 25,
    type: "qcu",
    question: "GPEC signifie :",
    options: [
      "A. gestion prospective de l’emploi et de la communication.",
      "B. gestion particulière de l’emploi et des compétences.",
      "C. gestion prévisionnelle des emplois et des compétences.",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 26,
    type: "qcm",
    question: "La procédure de recrutement inclut généralement :",
    options: [
      "A. la réception des candidatures",
      "B. des entretiens individuels ou collectifs",
      "C. des tests professionnels",
      "D. une période d'essai",
      "E. des tests psychomoteurs",
    ],
    answers: ["A", "B", "C"],
  },
  {
    number: 27,
    type: "qcm",
    question: "Dans le cadre de la GPEC, quel est l'atout des préretraites ?",
    options: [
      "A. permettent de rajeunir la pyramide des âges",
      "B. permettent de ne pas avoir recours au licenciement sec",
      "C. permettent d'améliorer le niveau de qualification du personnel âgé",
      "D. permettent de mettre en place le plan social de l'entreprise",
      "E. permettent la promotion interne et la mobilité sociale",
    ],
    answers: ["A", "B"],
  },
  {
    number: 28,
    type: "qcm",
    question: "Quels sont le ou les objectifs de la GPEC ?",
    options: [
      "A. Prévoir l’évolution de la capacité de production et rémunérer le personnel en conséquence",
      "B. Ajuster les besoins et les ressources en personnel",
      "C. Prévoir l’évolution des emplois et former le personnel en conséquence",
      "D. Ajuster les besoins et les ressources en matériel",
    ],
    answers: ["B", "C"],
  },
  {
    number: 29,
    type: "qcm",
    question: "Quelle est l’utilité de la GPEC ?",
    options: [
      "A. Déterminer la politique de diversification",
      "B. Anticiper l’évolution des emplois",
      "C. Ajuster les effectifs",
      "D. Déterminer la politique de formation",
    ],
    answers: ["B", "C", "D"],
  },
  {
    number: 30,
    type: "qcm",
    question: "Quels sont les risques d’une GPEC inadaptée ?",
    options: [
      "A. Gaspillage des ressources humaines",
      "B. Surcharge de travail pour les personnels en poste",
      "C. Sous-utilisation des compétences non utilisées",
      "D. Mauvais aménagement du temps de travail",
    ],
    answers: ["B", "C"],
  },
  {
    number: 31,
    type: "qcm",
    question: "Quels sont les différents modes de recrutement ?",
    options: [
      "A. Recrutement interne par mutation",
      "B. Recrutement externe",
      "C. Recrutement externe par promotion",
      "D. Recrutement interne par chasseurs de têtes",
    ],
    answers: ["B", "A"],
  },
  {
    number: 32,
    type: "qcm",
    question: "Le besoin global d’emploi dans une entreprise dépend :",
    options: [
      "A. Du temps de travail de chacun des employés",
      "B. De la croissance et du niveau d’activité de l’entreprise",
      "C. De la productivité des salariés",
      "D. De la mise en œuvre des procédés de gestion de l’activité de l’entreprise",
    ],
    answers: ["B", "C"],
  },
  {
    number: 33,
    type: "qcu",
    question: "L’effectif théorique de l’entreprise est composé de :",
    options: [
      "A. CDI, CDD, salariés à temps partiels",
      "B. CDI, CDD, salariés à temps partiels, travailleurs temporaires et sous-traitants",
      "C. CDI et salariés à temps partiels",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 34,
    type: "qcu",
    question:
      "Les moyens de régulation envisageables dans le cadre de la gestion prévisionnelle des compétences sont :",
    options: [
      "A. Le recrutement, la mobilité interne, modification de l’organisation du travail, la formation, les départs et les reconversions externes",
      "B. Le recours à des cabinets de recrutement et des cabinets de reclassement des salariés",
      "C. La définition d'organigramme de remplacement, des bourses d’emplois et des gestionnaires de carrières",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 35,
    type: "qcu",
    question:
      "Il sert à déterminer le portrait 'idéal' de la personne qui doit occuper un poste précis, c'est ?",
    options: [
      "A. le graphique personnalisé",
      "B. le profil de poste",
      "C. le code de classification des emplois",
      "D. la définition du poste",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 36,
    type: "qcm",
    question: "De quels outils d’analyse dispose la GPEC",
    options: [
      "A. Classification des emplois",
      "B. Diagramme de PERT",
      "C. Diagramme de GANNT",
      "D. Pyramide des âges",
    ],
    answers: ["A", "D"],
  },
  {
    number: 37,
    type: "qcu",
    question:
      "A quelle fonction dans l’entreprise correspond la citation suivante : 'placer l’homme qu’il faut, à l’endroit qu’il faut et au moment où il faut' ?",
    options: ["A. OST", "B. SIRH", "C. GPEC", "D. CFAO"],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 38,
    type: "qcu",
    question: "La personne qui va encadrer l’arrivant est appelée :",
    options: [
      "A. un tuteur",
      "B. un superviseur",
      "C. un professeur",
      "D. un administrateur",
      "E. un coach",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 39,
    type: "qcu",
    question: "Sur quoi repose le recrutement du personnel ?",
    options: [
      "A. sur la détermination des besoins",
      "B. sur la classification des emplois",
      "C. sur la politique de formation",
      "D. sur la détermination de l'activité",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 40,
    type: "qcu",
    question:
      "Un salarié nouvellement recruté a pendant 6 mois une efficacité de 25%, pendant 12 mois une efficacité de 65% et pendant 18 mois de 90%. Quel est le coût de sa phase d’apprentissage ?",
    options: [
      "A. 36 mois de salaire",
      "B. 6 mois de salaire",
      "C. 18,5 mois de salaire",
      "D. 19,3 mois de salaire",
      "E. 10,5 mois de salaire",
    ],
    answers: ["E"],
  },
  {
    number: 41,
    type: "qcu",
    question: "La formation professionnelle :",
    options: [
      "A. est de plus en plus considérée comme un investissement par les entreprises",
      "B. fait l'objet d'une obligation de financement par les salariés",
      "C. fait l'objet d'une obligation de financement par les entreprises",
      "D. doit obligatoirement être assurée à l'extérieur de l'entreprise",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 42,
    type: "qcm",
    question:
      "La formation professionnelle continue comprend deux aspects, lesquels?",
    options: [
      "A. plan de formation annuel",
      "B. congé individuel de formation",
      "C. congé parental de formation",
      "D. plan de formation semestriel",
      "E. plan de formation externe",
    ],
    answers: ["A", "B"],
  },
  {
    number: 43,
    type: "qcm",
    question: "Quel est le contenu d'un plan de formation ?",
    options: [
      "A. personnels concernés",
      "B. contenus des formations",
      "C. contenus des reconversions",
      "D. perspectives de promotions internes",
      "E. perspectives de reclassement du personnel",
    ],
    answers: ["A", "B"],
  },
  {
    number: 44,
    type: "qcu",
    question:
      "Pourquoi la formation peut-elle être considérée comme un investissement?",
    options: [
      "A. car c'est un coût pour l'entreprise",
      "B. car l'entreprise en attend des retombées juridiques",
      "C. car accroître les compétences permet de gagner en compétitivité",
      "D. car la dépense fait l'objet d'un amortissement",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 45,
    question:
      "Dans quels cas la formation professionnelle peut-elle contribuer à éviter ou à réduire le recours au licenciement ?",
    type: "qcm",
    options: [
      "A. lorsqu'il s'agit d'une formation qualifiante",
      "B. s'il y a glissement d'une catégorie d'emplois menacés vers des emplois stables",
      "C. s'il y a glissement d'une catégorie d'emplois menacés vers des emplois précaires",
      "D. lorsqu'il s'agit d'une formation aux nouvelles technologies",
    ],
    answers: ["A", "B"],
  },
  {
    number: 46,
    question:
      "Quelles sont les objectifs des évolutions récentes de la rémunération du personnel dans les entreprises ?",
    type: "qcm",
    options: [
      "A. baisse du coût du travail face à la concurrence internationale",
      "B. davantage d'efficacité du personnel en récompensant les performances individuelles",
      "C. meilleur dialogue social entre les partenaires au sein de l'entreprise",
      "D. baisse des cotisations liées au travail face à la concurrence internationale",
    ],
    answers: ["A", "B", "C"],
  },
  {
    number: 46,
    type: "qcu",
    question: "Le plan de formation",
    options: [
      "A. Il s’agit de l’ensemble des actions de formation définies dans le cadre de la politique de gestion du personnel de l’entreprise",
      "B. L’élaboration du plan de formation est assurée sous la responsabilité du chef d’entreprise après consultation des représentants du personnel",
      "C. L’élaboration du plan de formation est assurée sous la responsabilité unique des délégués du personnel",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 47,
    type: "qcu",
    question: "Quelle est la différence entre rémunération et rétribution ?",
    options: [
      "A. Des aspects qualitatifs (pouvoir, encouragement etc)",
      "B. La prime de fin d'année",
      "C. Les charges salariales",
      "D. Les avantages obtenus grâce au CE",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 48,
    type: "qcm",
    question: "Le salaire est :",
    options: [
      "A. la contrepartie des capitaux apportés par l'entrepreneur",
      "B. une subvention versée par l'État",
      "C. le coût du facteur travail",
      "D. la ressource essentielle des actionnaires",
      "E. un revenu pour les salariés",
    ],
    answers: ["C", "E"],
  },
  {
    number: 49,
    type: "qcu",
    question: "La masse salariale de l'entreprise est:",
    options: [
      "A. l'ensemble des salaires versés aux salariés",
      "B. l'ensemble des cotisations sociales versées aux organismes sociaux",
      "C. l'ensemble des salaires et des cotisations versées aux salariés et aux organismes sociaux",
      "D. l'ensemble des compléments de salaire",
      "E. le salaire de base + les compléments de salaire",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 50,
    type: "qcu",
    question:
      "Certaines entreprises versent des salaires supérieurs à ceux de la concurrence parce que:",
    options: [
      "A. elles ne connaissent pas les salaires du marché",
      "B. les concurrents ne peuvent pas verser des salaires corrects",
      "C. le salarié va faire le maximum pour conserver sa place",
      "D. elles veulent éviter les conflits sociaux",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 51,
    type: "qcu",
    question:
      "Il s'agit d'une distribution préférentielle d'actions de l'entreprise aux cadres 'méritants', c'est :",
    options: [
      "A. les 'stocks options' ou options d'achat d'actions",
      "B. les transactions de stock",
      "C. les primes de participation",
      "D. les primes de mérite",
      "E. les plans d'actionnariat",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 52,
    type: "qcm",
    question:
      "Quelles sont les objectifs des évolutions récentes de la rémunération du personnel dans les entreprises ?",
    options: [
      "A. baisse du coût du travail face à la concurrence internationale",
      "B. davantage d'efficacité du personnel en récompensant les performances individuelles",
      "C. meilleur dialogue social entre les partenaires au sein de l'entreprise",
      "D. baisse des cotisations liées au travail face à la concurrence internationale",
    ],
    answers: ["B", "C"],
  },
  {
    number: 53,
    type: "qcm",
    question:
      "Quelles sont les évolutions récentes de la rémunération du personnel dans les entreprises ?",
    options: [
      "A. la part variable et non garantie du salaire s'accroît",
      "B. tendance à associer davantage certaines catégories de personnel (cadres surtout) aux résultats de l'entreprise",
      "C. développement des formes d'épargne salariale",
      "D. développement des formes d'épargne patronale",
      "E. forte augmentation du salaire fixe en lui-même",
    ],
    answers: ["A", "B"],
  },
  {
    number: 54,
    type: "qcu",
    question: "Un système de rémunération repose sur l’équilibre entre :",
    options: [
      "A. Les contraintes du marché du travail et la motivation des individus",
      "B. La rationalité budgétaire, la compétitivité externe et l’équité interne",
      "C. La rationalité budgétaire, l’optimisation des salaires et l’incitation des salariés",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 55,
    type: "qcu",
    question: "Les contraintes légales du système de rémunération sont :",
    options: [
      "A. Le respect du SMIC, la signature d’un accord d’entreprise avec les représentants du personnel l’équité salariale à travail égal",
      "B. L’obligation de négocier, le respect des conventions collectives et la validation de l’accord d’entreprise par l’inspection du travail",
      "C. Le respect du SMIC, l’obligation de négocier, l’équité salariale à travail égal et le respect des conventions collectives",
      "D. Le respect du SMIC",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 56,
    type: "qcu",
    question: "Les primes visent à :",
    options: [
      "A. Rémunérer une performance individuelle et collective",
      "B. Compenser des situations de travail particulières, accroître la motivation des salariés et flexibiliser la masse salariale",
      "C. Compenser des situations de travail particulières, à intéresser les salariés à la performance de l’unité ou à valoriser l’acquisition d’expérience",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 56,
    type: "qcu",
    question: "Les primes visent à :",
    options: [
      "A. Rémunérer une performance individuelle et collective",
      "B. Compenser des situations de travail particulières, accroître la motivation des salariés et flexibiliser la masse salariale",
      "C. Compenser des situations de travail particulières, à intéresser les salariés à la performance de l’unité ou à valoriser l’acquisition d’expérience",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 57,
    type: "qcm",
    question:
      "Quels avantages pour l'employeur présente l'intéressement des salariés aux résultats de l’entreprise ?:",
    options: [
      "A. les sommes versées sont exonérées de charges sociales",
      "B. les sommes versées sont exonérées de l'impôt sur les sociétés",
      "C. les sommes versées sont exonérées de la TVA",
      "D. l'intéressement permet d'augmenter la flexibilité du travail",
    ],
    answers: ["A", "D"],
  },
  {
    number: 58,
    type: "qcu",
    question: "L'individualisation des salaires consiste à :",
    options: [
      "A. accorder des augmentations de salaire en fonction de l'évolution des prix",
      "B. accorder des augmentations en fonction des performances de chacun",
      "C. obliger le chef d'entreprise à discuter des augmentations de salaire individuellement avec chaque représentant syndical",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 59,
    type: "qcu",
    question: "La participation est:",
    options: [
      "A. un système d'intéressement collectif aux résultats de l'entreprise",
      "B. un système de formation auquel chacun participe",
      "C. un système de partage du capital en fonction de la participation de chacun",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 60,
    type: "qcu",
    question: "Quel est l'intérêt de proposer une rémunération variable ?",
    options: [
      "A. Moins payer le salarié",
      "B. Fidéliser le salarié",
      "C. Motiver le salarié",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 61,
    type: "qcu",
    question:
      "Selon Herzberg, les 2 facteurs expliquant la satisfaction des salariés sont :",
    options: [
      "A. Le salaire et la motivation",
      "B. La motivation et l'hygiène",
      "C. L'hygiène et le salaire",
      "D. La motivation et la sécurité",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 62,
    type: "qcu",
    question:
      "Après les besoins physiologiques, quels besoins faut-il accomplir selon la pyramide de Maslow ?",
    options: [
      "A. Le besoin de sécurité",
      "B. Le besoin d'estime",
      "C. Le besoin d'appartenance",
      "D. Le besoin d'accomplissement",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 63,
    type: "qcu",
    question:
      "Quelles sont les différentes formes de rémunérations accessoires au salaire de base ?",
    options: [
      "A. Plan d'épargne d'entreprise",
      "B. Rémunération participative",
      "C. Plan d'épargne en actions",
      "D. Plan d'épargne interentreprises",
      "E. Intéressement",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 64,
    type: "qcm",
    question:
      "Les fonds versés sur un PEE (Plan d'Epargne Entreprise) peuvent provenir",
    options: [
      "A. des versements du salarié",
      "B. de l'intéressement",
      "C. de l'abondement de l'entreprise",
      "D. des actions gratuites",
      "E. de la participation aux résultats",
    ],
    answers: ["A", "B", "C", "E"],
  },
  {
    number: 65,
    type: "qcu",
    question: "Le turn-over, c'est:",
    options: [
      "A. la rotation des équipes de jour et de nuit",
      "B. le nombre de démissions",
      "C. les rotations externes et internes des salariés",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 66,
    type: "qcu",
    question: "Le climat social dépend:",
    options: [
      "A. de la température à l'intérieur de l'entreprise",
      "B. des relations sociales instaurées dans l'entreprise",
      "C. des résultats de l'entreprise",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 67,
    type: "qcu",
    question: "Le dialogue social, c'est:",
    options: [
      "A. le discours annuel du chef d'entreprise",
      "B. les rencontres entre salariés au moment des pauses",
      "C. la communication attentive entre la direction et les salariés",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 68,
    type: "qcu",
    question: "Les observatoires sociaux sont:",
    options: [
      "A. des services chargés de surveiller les salariés",
      "B. des services chargés de faire des prévisions sociales",
      "C. des services chargés de mesurer le climat social dans une entreprise",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 69,
    type: "qcu",
    question: "Les représentants syndicaux sont:",
    options: [
      "A. des salariés travaillant pour un syndicat",
      "B. des salariés représentant leurs collègues dans les relations de travail",
      "C. des voyageurs représentants placiers d'un genre particulier (VRP)",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 70,
    type: "qcu",
    question: "Un dysfonctionnement social, c'est:",
    options: [
      "A. une panne de machine",
      "B. une perturbation de l'entreprise due à une modification du comportement des salariés",
      "C. un arrêt du fonctionnement de l'entreprise",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 71,
    type: "qcu",
    question: "Comment caractériser le climat social dans l'entreprise ?",
    options: [
      "A. c'est l'atmosphère, l'ambiance qui règne dans l'entreprise",
      "B. c'est une opposition entre les salariés et la direction",
      "C. c'est une divergence d'intérêts entre les personnes",
      "D. c'est l'ensemble des conditions de travail dans l'entreprise",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 72,
    type: "qcm",
    question: "Comment caractériser un conflit social ?",
    options: [
      "A. c'est un conflit d'intérêt entre 2 ou plusieurs collègues de travail",
      "B. c'est une opposition entre les salariés et la direction",
      "C. il a pour origine des objectifs contradictoires entre salariés et direction",
      "D. c'est l'ensemble des conditions de travail non respectées dans l'entreprise",
      "E. il a pour origine des problèmes d'entente entre collègues de travail",
    ],
    answers: ["B", "C"],
  },
  {
    number: 73,
    type: "qcm",
    question: "Quelles sont les caractéristiques du bilan social ?",
    options: [
      "A. est obligatoire dans les entreprises de + de 300 salariés",
      "B. doit être soumis à l'inspecteur du travail",
      "C. doit être soumis à l'approbation de chaque salarié",
      "D. est semestriel",
      "E. est obligatoire dans les entreprises de + de 500 salariés",
    ],
    answers: ["A", "B"],
  },
  {
    number: 74,
    type: "qcu",
    question: "Le bilan social est un outil :",
    options: [
      "A. de dialogue et concertation avec les représentants du personnel",
      "B. d'appréciation de la politique sociale de l'entreprise",
      "C. de différenciation entre les salariés de l'entreprise",
      "D. de sélection des salariés lors de mutations internes",
      "E. de gestion de la GRH et de la GPEC",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 75,
    type: "qcu",
    question:
      "Parmi les propositions suivantes, laquelle ou lesquelles sont des formes d'action collectives lors d'un conflit social ?",
    options: [
      "A. transgression volontaire et collective de certaines règles",
      "B. grève avec occupation des locaux",
      "C. droit d'expression des salariés et des représentants du personnel",
      "D. manifestation ou rassemblement du personnel",
      "E. harcèlement verbal ou physique d'un dirigeant de l'entreprise",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 76,
    type: "qcu",
    question: "Caractériser la loi sur la négociation collective :",
    options: [
      "A. elle organise la médiation et l'arbitrage des conflits sociaux",
      "B. elle reconnaît un droit d'expression des salariés",
      "C. elle règle les conflits individuels dans l'entreprise",
      "D. elle impose la signature d'accords à l'occasion de ces négociations",
    ],
    answers: ["D"],
  },
  {
    number: 77,
    type: "qcu",
    question: "Qu’appelle-t-on les dysfonctionnements sociaux :",
    options: [
      "A. Une perturbation affectant le fonctionnement d’une organisation provenant de la modification de comportement des salariés",
      "B. Une perturbation affectant le processus de recrutement et d’intégration",
      "C. Une perturbation affectant les biens d’équipement",
      "D. Une perturbation affectant le fonctionnement d’une structure organisationnelle",
      "E. Une perturbation affectant les comportements des salariés",
    ],
    answers: ["D"],
  },
  {
    number: 78,
    type: "qcu",
    question:
      "La quantification des dysfonctionnements est liée à un système :",
    options: [
      "A. De tableaux de bords",
      "B. De mesure",
      "C. De variations",
      "D. De normes objectives",
      "E. De notions relatives",
    ],
    answers: ["E"],
  },
  {
    number: 79,
    type: "qcu",
    question: "Quels sont les indicateurs de crise sociale :",
    options: [
      "A. L’accroissement des conflits interindividuels, l’augmentation du turn-over et la multiplication des incidents de production",
      "B. La multiplication des arrêts maladies, l’accroissement du stress et l’augmentation des accidents du travail",
      "C. L’accroissement des plaintes devant les tribunaux des prud’hommes, l’augmentation du taux de syndicalisation et l’accroissement des conflits individuels",
      "D. L’accroissement de l’absentéisme, la multiplication des plaintes auprès de l’inspection du travail et le développement des signes de revendication",
      "E. La multiplication des incidents de production, l’augmentation du nombre des accidents du travail et l’accroissement des signes de revendications",
    ],
    answers: ["E"],
  },
  {
    number: 80,
    type: "qcu",
    question: "Les éléments du coût de l’absentéisme sont :",
    options: [
      "A. Un coût de dysfonctionnement fonctionnel et opérationnel",
      "B. Un coût de remplacement et un coût administratif",
      "C. Un coût de perturbation et un coût de régulation",
      "D. Un coût de gestion et une perturbation du climat social",
      "E. Un coût salarial et un coût humain",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 81,
    type: "qcu",
    question: "Les conflits dans l’entreprise peuvent être :",
    options: [
      "A. Individuels, organisationnels ou collectifs",
      "B. Comportementaux, psychologiques ou humains",
      "C. Organisationnels, syndicaux ou catégoriels",
      "D. Physiques, psychologiques ou collectifs",
      "E. Salariaux, personnels ou catégoriels",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 82,
    type: "qcm",
    question: "Doivent paraître dans le bilan social les chapitres suivants :",
    options: [
      "A. conditions d'hygiène et de sécurité",
      "B. formation",
      "C. charges assumées par l'employeur",
      "D. rémunérations individuelles",
      "E. conflits de la période écoulée",
    ],
    answers: ["A", "B", "D"],
  },
  {
    number: 83,
    type: "qcm",
    question:
      "Parmi ces indicateurs, quel sont ceux qui permettent d’évaluer le climat social ?",
    options: [
      "A. Le taux d’absentéisme",
      "B. Le taux de rebut",
      "C. Le taux de réclamation clients",
      "D. Le nombre de conflits",
    ],
    answers: ["A", "B", "D"],
  },
  {
    number: 84,
    type: "qcu",
    question:
      "Deux salariés sont en désaccord sur une procédure à suivre. Il s’agit d’un conflit :",
    options: [
      "A. organisationnel",
      "B. de valeurs",
      "C. hiérarchique",
      "D. interpersonnel",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 85,
    type: "qcu",
    question:
      "Un salarié refuse d’exécuter un ordre de son supérieur, car il ne le trouve pas logique. Il s’agit d’un conflit :",
    options: [
      "A. organisationnel",
      "B. de valeurs",
      "C. hiérarchique",
      "D. interpersonnel",
    ],
    answers: ["C"],
  },
  {
    number: 86,
    type: "qcu",
    question:
      "Le directeur refuse un habillage noir pour une malle de voyage, contre ses designers. Il s’agit d’un conflit :",
    options: [
      "A. organisationnel",
      "B. de valeurs",
      "C. hiérarchique",
      "D. interpersonnel",
    ],
    answers: ["B"],
  },
  {
    number: 87,
    type: "qcu",
    question:
      "Un salarié refuse de travailler avec un autre salarié car il est supporteur du WAC. Il s’agit d’un conflit :",
    options: [
      "A. organisationnel",
      "B. de valeurs",
      "C. hiérarchique",
      "D. interpersonnel",
    ],
    answers: ["D"],
  },
  {
    number: 88,
    type: "qcu",
    question:
      "Le chef de service de la production rend toujours avec du retard ses relevés d’heures au service facturation. Il s’agit d’un conflit :",
    options: [
      "A. organisationnel",
      "B. de valeurs",
      "C. hiérarchique",
      "D. interpersonnel",
    ],
    answers: ["A"],
  },
  {
    number: 89,
    type: "qcm",
    question: "Le comportement d’une personne dépend :",
    options: [
      "A. de son sexe",
      "B. de son statut",
      "C. de son âge",
      "D. de ses objectifs",
    ],
    answers: ["B", "D"],
  },
  {
    number: 90,
    type: "qcu",
    question:
      "Lors de la résolution des conflits, l’analyste doit raisonner à partir :",
    options: [
      "A. des rumeurs",
      "B. des émotions",
      "C. des faits",
      "D. des ressentis",
    ],
    answers: ["C"],
  },
];
